洪水橋奪命火│嬰兒音樂盒電池釀火警，母欲闖火海救1歲愛兒無果

元朗洪水橋翠珊園昨日發生奪命火警，釀成1死4傷慘劇。據了解，慘死的1歲男嬰在火警發生時身處客廳雪櫃旁的搖籃內，33歲母親稱自己當時在睡房，開門查看才發現客廳陷火海，慌忙關門躲避。女戶主定神後才驚覺仍在襁褓中的幼子留在廳中搖籃內，她曾嘗試再開門救愛兒，卻因門柄已燒至燙手而未能開門，只能在窗邊呼救，最終男嬰多處燒傷身亡。調查人員今（26日）重回現場調查，消息指，火警並非因雪櫃短路引致，調查人員於灰燼內發現電池殘骸，不排除事件與嬰兒音樂盒有關。
起火現場為洪水橋翠珊園14座1樓一單位，共住有一家五口，分別是37歲男戶主、34歲女戶主、5歲長女、3歲次子及尚未懂走路的1歲孻子。事發時，男戶主在大廈樓下，僅妻子及3名子女留在家中。昨（25日）晚上7時許，位於客廳的雪櫃一帶突然起火，當時身在睡房的女戶主，一打開房門，便發現火勢猛烈，趕忙躲回房間內暫避，片刻後才驚醒幼子仍在雪櫃旁邊的搖籃內，欲開門衝入火海救人，卻因門柄太熱，未能成功，只能待在房間及向窗外呼救。

其後，大批街坊爬梯上簷篷救人，有救人街坊事後憶述，曾聽到嬰兒哭喊聲，但因火勢猛烈已未能將他救走，只能破窗救出被困睡房內的女戶主及一對子女，而男嬰被消防員救離火場時，亦曾哭喊，惟進行搶救時已全無反應。

至今日上午10時許及下午1時許，多個部門的調查人員到起火單位調查，包括政府化驗所、鑑證科、機電署及消防處等。現場消息指，經進一步調查後，火警不是由雪櫃短路引致，人員在雪櫃附近的的灰燼內發現一次性的電池殘骸，不排除是屬於嬰兒音樂盒內的電池，正調查是否與火警有關。

另外，記者今早到場查看，發現涉事單位外牆部份熏黑，窗花破裂剩下部份殘枝，而簷篷則遺下脫落的窗戶﹑鐵梯等等，相信為昨天協助救人的街坊留下。而由窗戶可見，洗手間的衣物留下熏黑痕跡，而旁邊的房間亦一片漆黑。

BB

其實好可疑，燒到咁大火先聞到？見咁大火會唔救bb？話門柄好熱，就只係坐以待斃？如果真心錫個bb就真係會救佢

個老豆當時喺樓下做乜？

當時身在睡房的女戶主，一打開房門，便發現火勢猛烈，趕忙躲回房間內暫避，片刻後才驚醒幼子仍在雪櫃旁邊的搖籃內

有乜理由會咁樣擺個b

除衫包住開門？

如果係我自己bb

我自殺no gear 都想衝入去救

乾電池都可以燒到咁勁？

BB
好慘

個b得1歲唔擺係自己隔離訓覺？

係lo，鋰電就話jer

擺個B係廚房訓，都唔會閂埋門咁戇鳩啦

開放式？

元朗 藍 ?

得個一歲
死咗咪生過件囉好快又一歲架啦

唔清楚，正常自己係睡房都唔會閂埋門，晚一個B反轉咗喺度叫都聽到

屠寶貨？

老母為左自救放棄個B

支那人定白衫圍頭佬?
2樣都唔係先rip

湊得BB自己如果要瞓，一定擺響身邊，但係唔係同一張床

睡房入邊三個人，一仔一女保住

睡房有被有布 不過仲要顧個兩個仔

依家好多分隔床唔會宅死嗰B

當時只係7點，點解個老母同兩個仔女咁早入咗房閂埋門？

佢第一次開到門，證明啲火仲未燒到去手柄加熱程度
見到火海，之後就關門，冷靜
呢度起碼冷靜咗10-15分鐘，啲火先爬到過嚟加熱

正常嚟講，個阿媽一開門見到火海就會衝去救人
更正常嚟講，個阿媽其實應該每時每刻都睇住佢，煮飯食飯沖涼去廁所瞓覺，都應該放佢喺當眼位置，放置喺2個唔同的空間就好多時都出事架啦

唔知丫

人地好似係
閂門哩咗入房 醒起呀仔仲喺廚房
想出去救 但門柄太熱

樓上睇啲唔睇啲 吹到人地鎖住個B喺廚房訓

唉... 1歲

佢係見大火即刻關房門，然後突然醒起個B響廳，然後再想扭房門，不過就話太熱已經開唔到。

BB 不應在父母房/床瞓。醫學研究。

堅係心痛
我個仔都就嚟1歲

多數係D垃圾淘寶貨啦

why

冇閂啊，佢見個廳著火佢先閂門，後尾醒起個B係出面想再開門已經太熱開唔到。

這是香港

早日投胎唔駛去西方國家好過

唉

成班連登仔又柯南上身

揾件衫包住咩都開到啦
個老母

洪水橋仲算元朗咩

因為同床訓唔小心壓到個B 令佢窒息死亡 時不時都發生
以前香港都有

唔好咁武斷係屠保貨.
早幾年先燒過一款三叔咋.

被刷首抽 R.I.P.

食煙

［母親稱自己當時在睡房，開門查看才發現客廳陷火海，慌忙關門躲避。女戶主定神後才驚覺仍在襁褓中的幼子留在廳中搖籃內，她曾嘗試再開門救愛兒，卻因門柄已燒至燙手而未能開門］
本身睡房閂咗門，之後開門發現着火，立即閂門，冷靜發現細仔係個廳，再開門

個老母應該係嚇呆左棟係度,呢種情況如果平時有睇多D危機反應片可以解決到

但佢一個睇3個，另外兩個細嘅都係5歲3歲，
火燭一黎手忙腳亂其實唔奇

當時身在睡房的女戶主，一打開房門，便發現火勢猛烈，趕忙躲回房間內暫避，片刻後才驚醒幼子仍在雪櫃旁邊的搖籃內，欲開門衝入火海救人，卻因門柄太熱，未能成功，只能待在房間及向窗外呼救。

好難想像一個阿媽會醒唔起自己個B，正常頭一年都仲要全力照顧

煮野食feel 到熱都識得搵野隔住拎啦

最撚痴線係佢唔記得自己有個仔係出面

好似即刻擒咗上去窗口救，但係都係救唔返，個老豆當時崩潰咗

咁唔代表可以放棄一個

未撚瞓醒瞓醒又着火嚇到失神好彩有街坊幫手

你老母個閪就係藍色
屌你老母

Rip 左先

手足

事後個個理智哋講點做先救到，事實就係突發情況吓，慌亂嘅人個腦係會hang機

淘寶bb玩具？

痴撚線 咁都有得屌
香港地一間屋有幾大
唔係房就係廳啦
一個人一世會見幾多次火觸
一開門成間房係火都嚇親啦

咪一樣made in 支那 有乜撚嘢分別

師兄我睇過d youtube 家居火真係幾分鐘變到好大火
真係一回神就入唔返去都唔出奇

鋰電爆炸?

Rip

佢老豆想衝上去救，不過太大火消防都拉住左佢，佢跪係度求個消防救屋企人，又跪係度拜個天。（睇蘋果動新聞有片

咪係，個個坐喺個 mon 前梗係講得輕鬆，到真實發生嗰陣我諗問你叫咩名都可能答唔出

假設你係老母有心整瓜個仔，都唔會拎間屋較飛啦

33歲母親稱自己當時在睡房，開門查看才發現客廳陷火海，慌忙關門躲避。女戶主定神後才驚覺仍在襁褓中的幼子留在廳中搖籃內，她曾嘗試再開門救愛兒，卻因門柄已燒至燙手而未能開門，只能在窗邊呼救，最終男嬰多處燒傷身亡。調查人員今（26日）重回現場調查，消息指，火警並非因雪櫃短路引致，調查人員於灰燼內發現電池殘骸，不排除事件與嬰兒音樂盒有關。
起火現場為洪水橋翠珊園14座1樓一單位，共住有一家五口，分別是37歲男戶主、34歲女戶主？～

危急之下人一定會驚 會慌亂
點會咁有理智

我間房夠位放到張bb床係自己張床隔離

家居火 其實係咪應該唔理3721 衝出屋企先

比火短暫燒傷都要衝走先

鎖房封門都好似無乜用

燶煙一樣極速攻入 個肺極速玩完

你試下搵條導體 駁通一粒電芯前後～ 包你熱到仆*

所以支那野，用鋰電既一定要好小心，就算係take out 插蘇，但忘記關上，都有可能令個舊電玩完而自燃

卻因門柄已燒至燙手而未能開門

拎啲衫包一包隔住都開唔到咩 奇奇怪怪
點接受到自己個仔係出面慢慢燒熟

黑白係良知

良知都分唔撚到學人分黃藍

隨時 返咗去猛男執樹枝嗰個國家……

如果你在現場，我唔覺得你可以咁冷靜BTW，燒到咁大火先知有可能係有易燃物附近，

大陸電芯

好多人就係咁大意 有啲老母帶個仔／女出街都試過留喺巴士/餐廳啦

現場在盈福街八號翠珊園十四座一樓一個約四百方呎單位，住有一對夫婦（三十八歲及三十三歲）及兩子一女，長女六歲、次子四歲及幼子一歲，另僱有一名女傭。消息稱，昨晚七時五十五分，當時男戶主外出未返，寓所客廳疑有電器短路起火，女戶主及女傭撲救不遂，且火勢愈來愈大，兩人即帶同長女及次子窗邊呼救，疑慌亂間未及救出幼子

有第2版本 from 星島

好多人話有心救點有可能救唔到
但係火一燒起上嚟，短短幾秒就可以一發不可收拾
睇返近半年幾單公屋大火就係咁
公屋望落好似一逃生就實走到，但事實唔係想像中咁易

有一單係架電動滑板車喺門口短路起火
屋入面嘅人坐近門口嘅梳化，佢地已經即刻逃走
但係最後都有一個人走唔切葬身火海
可能只係一個一秒同五秒分別嘅決定，就已經可以有好唔同outcome

估姐
電話 或 電器 機會仲大

好多音樂盒上鏈，唔駛用電

佢出事個款唔知係咪玩具個啲，掛係BB床轉下轉下個啲

不過我想知點解好多人訓覺會鍾意關房門？

應該燒到啲布？

自己有個一歲嘅仔喺廳都可以唔記得仲有得幫個垃圾老母講說話，真係好撚嘢。

見到個廳有火第一時間唔係帶晒三個仔女離開間屋或者嘗試救火，而係由得火繼續燒，自己同兩個仔女留喺房準備一鑊熟 都未撚講佢喺睡房，大把衣物畀佢包撚住個門柄開門，怕死犧牲個細仔咪認囉屌

如果話燒壞左都算,熱到開唔到?

初時能夠打開房門，但即躲回房間。片刻後欲再開門，卻因門柄太熱，而未能成功。呢個片刻係幾耐？片刻就門柄熱到打唔開？就算門柄熱，都可以用布包住開門啩？

唔係重傷咩個老豆?

房都唔得?

連登仔紙上談兵最撚勁

AGGER

RIP.

或者屋企多雜物，一起火就燒得快

收到風, 全家係藍屍嚟 哭撚左

好恐怖
我都係住村屋1樓，都係較鬆d窗花，有咩事跳窗走

可能又要靜又開冷氣

AGGER 無理由一分鐘內唔記起BB在外?

大火D黑煙嚇都嚇死你

你啱

電池未必係，不過音樂盒好大機會係

1歲BB先係手足，被打壓

18650電池

記者又唔係係現場，寫出黎同事實可能有出入

Btw R.I.P 同好心痛

你點知衝左出房門,外面會唔會已經超大火?

啱啱瞓醒果下可能以為發緊惡夢

試下燒熱隻鑊, 然後你敢唔敢放隻手上去?

好撚可疑，全家訓哂一個人落樓，仲要係音樂盒起火

呢個真, 識人因事試過上報紙
過程好似佢係現場咁, 但根本兩回事...
蘋果...
有時都唔可以盡信大家...

電池起火已經夠戇尻啦

一個乾電池都搞到咁點估到呀唉....

以前聽過一個講法
女人生過仔記性會變差

外國有個啊媽生咗十個仔女

有一兩個出咗國都唔記得

唔好偵探啦....
媽媽可能真係唔小心/驚到做唔到野
又或者當時情況好惡劣
連呢d都要係到估一輪
無啦啦又當人兇手

Bb好脆弱架
要整死1歲b 洗唔洗放火燒哂成間屋+搞到自己差d死埋
如果唔係你地估咁，對呢位太太真係好大既二次傷害

一個客廳一個睡房呀，你就真係盲西唔睇野

講就易
你估對父母冇諗過咩

我諗個亞媽都好難過，呢個會係一生陰影。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

為左個仔條命,唔會除衫包住開?

出咗國係幾多年後?
講緊佢33,個仔1

生咗仔/女嗰啲十個有八個記性真係會變

又咁講，如果個刻佢開到門，個幾秒d煙就會衝哂入房，佢救唔救到個b，搵到個b仲返唔返到入房，房入面個兩個挨唔挨到都好難講（道門開住就會一路扯煙入房，可能企窗口都頂唔到）
不過呢d都係馬後炮，現場個一刻邊有可能分析到咁多，立即關門係正確危機處理，錯就錯在點解個b唔係近身照顧
依家四保三，都係不幸中的大幸黎
bb rip

+1
識人有意外
事後講報紙90%吹水
除咗普通資料fact 果d部分成個過程係假

洪水橋近元朗多過屯門，一般都計元朗，區議會分界都係屬元朗區

仲有屌人做咩bb 唔放係身邊訓果d
一定無湊過仔

唔通會喺自己住果度謀殺個仔咩，食懵咗都唔咁

十個 對 三個
出到國（即係成年人，個老母年紀都有返咁上下）對1歲BB，老母33歲

拎黎做例子嗰時有冇諗過兩者根本冇得比

睇個人啦，睇新聞都有好多人危急關頭係可以做到正確決定。

留名睇兒登神人事後教點教人

e.g.
1秒沖火海
比著係我死都沖
包住自己不包變火人
等等。。。

可能佢意思係本來冇閂哂

又或者佢隔咗好耐先記得

當時身在睡房的女戶主，[size=6]一打開房門[/size=4]，便發現火勢猛烈，趕忙躲回房間內暫避，片刻後才驚醒幼子仍在雪櫃旁邊的搖籃內，欲開門衝入火海救人，[size=6]卻因門柄太熱，未能成功[/size=4]，只能待在房間及向窗外呼救。

可唔可以唔好再咩都分黃藍？

話父母係想殺細仔嗰啲就收收皮先啦，真係想殺都唔撚駛玩火啦on9

佢有嘗試衝入去啊。不過太大火

輕鬆引哂啲一毛狗出嚟

寫咗係一次性電池

可以 同埋有熱能其他野都好快著火

係香港地先當工程係毒撚科

留意返，icon係笑喊

屌，cls父母

終於見到個正常人
第一次唔救 門柄太熱嗰陣已經救唔到個B 可能仲害死全家

初發現火警時
●切忌慌亂，判斷火勢來源，採與火源相反方向逃生。
●切勿使用昇降設備（電梯）逃生。
●切勿返入屋內取回貴重物品。
●切勿用水試圖撲救通電中之電器火災或油類的火災。
●夜間發生火災時，應先叫醒熟睡的人，不要只顧自己逃生，並且儘量大聲喊叫，以提醒其他人逃生。
●絕不可朝衣櫥或床底躲藏。

火警發生後
●開門逃離室內，應先觸摸門板及把手，如感覺門板相當熱，切勿開門，以防門外火焰竄入，並迅速找尋另一條安全出口逃生。
●如火勢已逼近，無法逃生，先把房門關上，但別上鎖，以預留退路；不要使用電梯。
●如被困電梯，應按緊急報警按鈕，使控制中心知道有人被困而派員搶救。
●如需通過火焰區，應迅速將衣服用水浸濕或以濕棉被、毛毯裹住身體衝出。

呢段新聞係01新聞黎

殺仔就應該唔係
但係就真係有唔少疑點

不過啲疑點多數可以用「對父母好on9」解釋。

應該用衫包門柄
跑去抱個bb,再伏底行去廁所，用水
呢d 時刻心理質素好緊要
Rip

RIP

成班傻尻連登仔馬後炮就叻真實你地屋企火燭睇下你地可以有幾老定講到人地好想自己個仔死咁

洪水橋新移民

會唔會係入房氹另外兩個訓覺

咪係，唔掃風/反訓焗死就得，洗唔洗燒埋間屋

無啦啦做乜要殺自己個BB

至少都視線範圍內掛

佢仲有兩個小朋友

頭一年其實應該同父母同房以減低嬰兒猝死症嘅機會

Sor 原來只係七點，正常人多數係清醒未訓，但燒到咁大火先發現？

衝就生路一條 不過會短暫燒傷

留就死路一條 等煙攻死

唔知啱唔啱

咁同房唔同床有咩問題

平時一個湊3個都搞唔掂啦
着火肯定嚇親
到反應到個下已經救唔返1歲bb

AA電都可以著火

BB RIP

湊唔到就唔好生咁多件啦

其實係唔同房會發現得到一定係有味
唔係煮燶野食果隻火要燒到有煙有味
應該唔會細火得去邊

我都唔明
唔係話母愛好偉大嘅咩？
點解係「突然醒起」

咁都要查案？你哋好撚得閒？

但係佢係被困在房間入面
無咩選擇㗎咋喎

有咩咁可疑 有邊個會用火殺個bb之餘仲會困埋自己同d火一齊咁on9

係咪芭蕉扇隻電

其實你又唔係個火場入面

咁你講咩都係冇意思㗎

要張BB床好難咩

唔好再生啦
完全唔明點解bb唔係同房

唔記得在外都記得自己有個b掛？

我唔明點解買淘寶貨俾仔女
係唔係想個子女智障?

咁同你個例子有咩關係？

你幾歲

唔知爸爸有冇吸煙習慣
希望無

養少個好事黎

不要問，只要信（兒登神探）

大陸音樂盒

真係好好笑
久唔久睇下班傻閪推理食花生都係一樂

大家喺電腦面前質疑人哋當時十萬火急嘅決定

分分鐘連個盒本身都出事無直接爆已經還得神

個女傭做緊乜鳩??? 全家訓晒咁撚搞笑??

你on9
有消防救人比埋氧氣罩人犧牲自己
為左救個仔 問d咁on9既問題？
希望你唔會生仔 唔係佢都幾陰鳩公

慘R.i.p
媽咪一定好心痛

呢個我可以答你有好多老母又唔肯俾錢買床又要等媽咪谷R free,明明張床二手靚牌子網床上Facebook二手大把，一百幾十嫌三嫌四，買張新床褥就可以用得

突然醒起原來仲有個仔未救

以前聽人講架妹50米之外見個仔由三樓墮樓都爆seed衝到+接住, 相比呢個老母

屋企無位囉

連登神探有無諗過火係幾難控制
要殺b有好多無風險方法
使撚搵埋自己條命黎較飛

講再開門出去個d應該要強制佢地讀下消防安全。
個阿媽第二次想開門個門柄燙手開唔到，有可能係因為已經燒到房門前。如果一開門濃煙就會好快供晒入房。
一場火災死得最多唔係因為比火燒死，而係比濃煙焗死同埋吸到濃煙吸入性燒傷器官，到時就唔係死一個而係全家一鑊熟。

同埋話點解放個仔係出面瞓，因為同bb一齊瞓容易壓到bb令佢窒息同埋同大人瞓吸入太多二氧化碳會影響bb腦部發展

入黎睇連登神探

有無睇過啲片 電器一起火燃燒 會即刻爆炸出晒濃煙
都係短短十秒裡面發生嘅事 更何況佢另外兩個小朋友都係得5歲童3歲 阿媽一時驚慌 顧及唔到咁多 真係好正常

最多話個老母ON9姐
為左殺左個BB放火兒登神探真係

BB好慘⋯⋯

笑撚死 你以為捧熱湯出廳既熱力程度咩
好撚無知

你啱，同房減少infant death. 分房增加嬰兒睡眠質素。
幾時開始分房還沒有確實定論

屌你開個門柄洗唔洗一秒呀？

如果我有親人係入邊點到死頂開左佢

我睇佢個樣係個腦白到係房用被包埋頭等死既人

打開完之後d濃煙即刻供入房，然後全家一鑊熟

有火行唔到出去就話..
門柄太熱...真係是但搵野隔下都開到
最多咪燒熟手掌
個b條命緊要好多喎

都有更多人危急關頭個腦一片空白，所以鬼有可疑

我唔敢評論 因為唔知實際情況係點
可能門柄燒熔左又唔定
如果係金屬又可以好熱

有機會有生路姐
但你點知會唔會一衝出去就中伏

女人係危急關頭好多都不知所措

其實算唔算虐兒？由得個B留喺外面自已閂埋房門訓覺，同丟低個B出去蒲有乜分別？

連登真係好多救火英雄

其實上面啲人有冇睇過真實家居起火片
好多時5-10秒已經會燒到全間屋都係
佢開門出去救B啲火好大機會扯入間房一鑊熟
到時兒登仔又會屌個呀媽無腦咁大火仲開門

明顯防災教育不足

其實呢個家庭好需要支援

15個月大BB過身
爸爸在簷蓬望住消防員救出無反應BB
爸爸+3歲兒 危殆
媽媽+5歲女 穩定

爸爸唔係崩潰，係成個人縮埋左唔係落爬梯。

落到去成個人震晒

當日街坊唔怕死救人好英勇

本身阿爸唔喺屋企，佢上去後有試過入屋又出返嚟

我睇到嘅係一個需要情緒輔導同經濟支援嘅家庭

其實都無人話要殺既
不過話佢太ON9連個BB都唔記得

有可疑

YES

真心, bb有乜可能唔係同呀爸呀媽同一間房訓 擺個bb床係房。。。

好黑衣

嗱，首先大家都話佢間屋細嘅
咁燒到咁大火，我唔信喺間房都聞唔到囉
廳有啲𤓓味有幾難聞到
第一次開門，佢開到
第二次想開門就話門柄熱
咁第一次開到嗰時係有幾大懵先唔記得細仔而選擇關門
兩次開門時間起碼相隔一段時間喔

AGGER
除非燒壞左開唔到都算啦,熱就唔去開?

覺得佢On9就合理嘅，要用到火計殺仔就

係，估計處心積慮左兩年

希望你第時個仔一歲就燒撚死
死咗咪生過件囉好快又一歲架啦

客廳陷火海，仲點救B

你死左剩低果兩個仔女點算？

我記得好多年前
有個細路俾個好撚重、至少幾十公斤嘅鐵閘壓住
佢老母癲到可以有力抬起個閘救佢個細路

後來分析係話危急關頭令到腎上腺素飆升 會做到一啲平時做唔到嘅野
特別係老母救仔呢啲天性

不過今次呢單都證明到神力唔係必然...
BB RIP

終於有一個正常合理嘅回覆

保2 棄1 一定成世怨自己

實精神病

邊到寫個阿媽係房睡緊覺，反而似係個B係搖籃訓緊覺，阿媽避免人聲嘈雜，同d光線影響到個B訓覺先至同另外兩個係房間。

連登仔想知個家庭 黃定藍多啲

我當日喺樓下睇住

我到今日都好難過

不斷追相關新聞

如果我個仔喺房入邊 我會發癲扑爛個鎖
冇可能自己走
一諗到已經眼濕濕

咁就更加唔應該記得個BB係外面

唔通去資助藍屍?

黃就同情
藍就抵死

其實有無人性

香港地邊有咁大地方

有人性, 人地要殺你害你,你都要同情佢,咁就已經係耶穌聖人GRADE,唔係一般人做到

大人心理疾病都比較容易講到出黎
姐姐同哥哥咁細如果有PTSD真係唔識講

連登神探

我就係記得見過老豆老母都危殆,好奇怪點解講到佢兩個無野咁?
吸濃煙所以危?

made in china

連登仔根本唔知火場有幾熱
郁下就話衝出去都係燒傷真係笑撚左

當時入院前4個都清醒

唔係
如果係屋出面燒入嚟
你衝出去同自投火海冇分別

不嬲消防教落都係自己嗰度冇火就stay嗰度
塞好門隙減少入到嚟嘅煙
因為你唔可能喺間房評估到個廳有幾大火
更加估唔到屋外走廊有幾大火

如果門柄燒熱到開唔到 同埋佢話熱到開唔到
你唔知有幾熱 你用衫包 過撚左燃點著撚埋
一家幾口就真係死撚哂
就算冇咁熱 但出面既溫度分分鐘已經講緊百幾二百度
講你就最撚叻 連登仔

你知你熟咪分享下

下下踩低人抬高自己

睇幾多片都唔會解決到
你會唔會睇完一堆人點燒槍就槍槍命中？

五毛你可憐到要自己覆自己
都係收收皮先啦

就算冇bb床 一歲都可以用月亮枕圍住同床啦
點會要佢自己瞓廳？

唔好傷口灑鹽啦
我諗做人父母邊個會想自己小朋友有事，成間屋都係火，唔係你話想衝就衝。

唔知短暫燒傷係乜野黎, 只識分輕重嚴重...
btw 衝唔見得真係好選擇, 特別係d火燒到咁旺, 第一關要忍得住d火同熱力, 第二要希望道大門無事, 開到鐵閘, 出到屋企都仲要避開濃煙, 個人唔夠冷靜隨時死得仲快

如果要整死個b大把方法
唔需要燒埋間屋變埋兇宅囉

人既認知好撚重要,至少見過差唔多情景後有個步驟識得跟住去做
例如:門柄太熱開唔到門

呢種情況立即持件外套或衫圈住門柄就開到

當然情勢可能更加複雜,真係響現場先知咩野一回事

如果有易燃物，例如一堆布同紙箱，火係可以燒得好快既，點解你覺得一定係慢慢燒，第一次開門，佢直接放棄離開單位，返房其實已經證明好大火，或佢極度驚恐，完全唔敢接近火，如果好大火，好快燒到手把熱係有可能既，如果佢極度驚恐，到佢平復，大腦恢復運作要一段時間有咩問題

居安思危，諗自己如果遇見呢D情境，應該點做，做好心理預習係好事，但諗完馬後炮恥笑當時人，覺得人人都可以冷靜處理特發危機只證明你自大而已，隔住屏幕睇灑所有資源話自己有100種方法解決

連登仔又何嘗唔係踩低人抬高自己？
一味講埋d廢話 又話包住 又話自己個仔一定衝出去
講撚到個老母好似智障咁
現實係 一個燃燒緊既單位 能見度半米都唔知有冇
個廳個溫度絕對唔係佢開到隻門就行到出去
開左門濃煙會極快湧入房 到時死既唔係一個bb
佢個門柄唔係蒸餸出黎個熱度
係你打凍水落去係即刻會蒸發氣化既程度

講就天下無敵.
樓上話咩搵件𥘎包住就開得門添

agger
邊有可能咁樣衝出去

你試下燒熱隻鑊再擺件衫落隻鑊
如果係polyester料嘅話成件衫溶埋都得呀

由中出開始plan
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
. 兒登真係好仆街
阿彌陀佛 bb

雖然單野怪怪地
但大家上帝視覺其實都討論唔到啲咩
RIP.

開你老母咩

房得 床唔得

所以男人唔會..？

仲要講緊個辣手既程度唔係你話忍就忍到
你自己個腦都會幫你縮手
真係睇得動漫多
阿媽係個仔一有事係上黎舉得起部車咩

唔駛燒熔, 燒紅隻鑊, 你叫班神探撻隻手上去試下, 最多加件TEE俾佢墊吓又點話

如果佢喺房瞓咗得自己一個要煮飯咁點

唔信你老母

慘死的1歲男嬰在火警發生時身處客廳雪櫃旁的搖籃內
雪櫃擺廳喎

唔好話熱啦，個門柄係刀片黎你都要開架啦

好撚煩
講撚到老母特登殺個B咁

咁多跳樓案 屍體發現案唔見拎黎討論

睇得戲多, 以為着火小事

本人主觀意見

好多天才賴個老母你當佢黑寡婦咩屌現場情況邊個知

隨便拎件衫包住件燒熱哂嘅金屬
如果件衫係尼龍嗰類料
一包上去嗰下就溶喇
到時隻手一揸就溶埋落隻手度

有人犧牲自己去救人
有人犧牲他人保護自己

唔洗你做 你連講都已經係後者
仲要話講就天下無敵 assume無人係會咁做 (而事實係會有人咁做）仲唔係自私的on9?

真係好撚好笑 留意左好耐
個個post 都有d on9 毒撚 成日唔知係咪睇得多毒動漫定電影 係度幻想自己點點點
現實真係唔係你地想像中咁單純

手足嚟 唔割

如果係我，搏埋條命都會救，自己有小朋友就會敢咁樣做

只係隔住道門就同個仔永別，仆街心up 到爆。
祝對父母身心早日康復，其他小朋友仲要照顧

元朗
33歲生到三隻
九成都係支那人/藍啦
死得好

黃既就好慘

藍屍狗嚟架喎, 你手足呀嘛 明呀
下個就係你

其實都係, 80 後住元朗 仲可以唔諗香港既將來
生到 3 個出嚟受苦

點睇都係藍屍狗先會咁做

你點知藍屍 個B手足嚟 又想鬥黃？

睇咗好多人comment
發現好多人都好幸福
可能個個屋企廚房已經幾百尺
一睇雪櫃隔離就覺得擺個b喺廚房
有啲人雪櫃係放廳的

兒登仔救火

其實大部份人都唔識用消防喉轆

應先選擇使用最近火場而位置又安全的消防喉轆，跟著敲碎火警鐘玻璃便啟動警報及消防泵。開盡輸水管的來水掣.，從喉轆絞盤處拉出消防膠喉，並在安全距離對準火源，再把喉咀的開關掣撥至開的位置。

其實好難溶,由其係多層後隔得更勁,開關門一下子時間好短唔會太快出現你既情況,甚至乎其實唔會太熱,因為佢果下既時間唔算太長,笠埋被沖出去頂住,不過現場情況係點都唔知,所以好難講到

我都係
個阿媽應該會內疚一世

呢啲咁危急關頭你一生人都唔知會唔會遇到一次
唔好再怪責受害人啦

寧願同個b一齊死啦下化

圍頭佬就應該唔係
嗰度唔係圍村

人地已經冇左個小朋友 有班人仲係到落井下石
講到好似人地謀殺左個b要比你地批鬥咁
都冇啲應變能力咁都唔衝入去咁自私

新聞話鄰居有嘗試開消防喉 但太緊扭唔開

其實點會
大部份人唔識用嘅原因喺無打破警鐘
冇敲碎個火警鐘咁就唔會著個水泵唔著水泵啲水點會嚟喇

火勢唔係全間屋著哂火嘅話 個門柄熱本水有限度 我唔信一條濕毛巾開唔到 雖然開到都未必救到

養少件

係間睡房揾條濕毛巾？

睇有線新聞，係街坊唔識開，唔係冇水。
新聞最後有教點開，先打爛上面個警鐘，跟住擰入面的水制。

所以話係連登講生仔真係慘 死撚左個BB仲要係到比人屌又乜又乜

入嚟仲以為講音樂盒支那製

點會係到屌個老母...
乾電池都燒到咁邊個估到呀...

成件事真係好奇怪

真係你估個個一有事起上黎 全部好似電影角色咁即刻計算點點點咩 講真你馬後炮就叻
大把人真係落手做咪成碌撚 理論

三個大人，老母同工人係房
老豆係廳？
咁多個人無人諗住睇實個一歲bb 由佢自己係廳仲要關門真係唔掂喎

1歲唔同房訓

以我所知你係智撚障

見到有火 返房避 竟然會唔記得有個b係度
個b其實唔係女户主既？

藍曱甴狗啲手足囉

你老母生你個出黎果時漏撚左你個腦係佢個臭閪度？
元朗就係藍既話 721果時藍打藍呀？
戇撚鳩

屌你老母原來係挫敗狗

巴打講得好
要同情埋敵人 道德層次要更高先做到 唔係下下一野"有冇人性"ban埋黎就得

湊過bb就知有幾辛苦
成日凌晨無啦啦喊聲要餵奶
就要輪流兩個人照顧
餵夜奶嗰個咪要朝早瞓
仲要擺開個bb唔好俾佢嘈到冇得休息

其實香港真係好少教依d 急救呀緊急逃生既野
好多單都係唔識開消防喉

我覺得個老豆愛個仔多過個老母好多咁

土地問題

樓上質疑個班 如果呢單火警同樣發生係你地身上
就唔止死一個 係陷家產
火警發生時既基本求生知識都無
包住門柄開門都講得出

講到咁辛苦咁重視
咁正路你都唔會放佢喺客廳但係自己縮番入去睡房（閂門）

佢哋只係租客(住唔夠一年)，私人樓唔係村屋

咁危險既乾電池就唔係乾電啦

其實好多報導無家傭喺現場

方便個b食宵夜飲啤酒掛
而家個老母講乜都得，諗起之前掟個b攞垃圾筒個單，搵唔到屍就告唔到佢殺人

乾電燒得咁勁?咁好多入電嘅電子產品好多都好耐發晒霉啦

點會留個bb係廳自己係房
我自己除非係去廁所
如果唔係1歲bb一定會係視線範圍內

會唔會係工人同bb一間房

明白突發嘢係會令人變on99做唔到即時又明智嘅決定
但係新聞段描述都未免太搞笑
一嘢關埋門先醒起自己有個b

冇人叫佢生3個

其實正常星期日工人應該係放假
唔喺度都唔出奇

連登仔又當左自己係神 又話鳩個老母自救唔救b

老豆喺街

同意，見到啲留言真係得啖笑，如果呀媽決定救bb, 但結果得返一個倖存/全部死咗，啲人又話呀媽蠢，火燭梗係救得一個得一個，唔識得取捨......
而家一個大人救到2個細既，啲人又問點解唔救埋bb，個個都事後孔明，講就威
班人知唔知無論點都好，當事人自己都會內疚一世，根本唔使你地成班事後指責

得蘋果日報導過班救火英雄

佢哋救緊火嗰時，地下D人係驚緊爆炸

佢哋係揾命搏

如果等消防嚟先救，佢哋全部同BB一樣喇

1 vs infinity

咁想問你用咩雪櫃

小學就開始教火燭應該留番係原本無火啲地方，再用毛巾塞住避免有煙煙攻入嚟+拖時間等人救

你估你係英雄咩 係火場無gear可以全身而退

唔係本地人就是鳩但啦呢啲新聞
死多幾個都唔抵可憐 支那人返大陸生啦

咁你放棄另外兩個小朋友都幾陰鳩公

好簡單，點解啊爸啊媽一定要犧牲自己救個仔先？無咁做就比人話賤cls

以前 聽人講 咁都可以做對比

黃既rip

藍既抵死

閱讀理解0分 無人話係廚房

火場無教科書 只有按實際情況隨機應變

細火咪試下救 救唔掂咪棄屋走人

仲番去房關門吸煙咩

樓主有無去過火場附近 其實是好撚高溫的
唔好諗住可以做戲咁入火場救人 話你知十幾米外都feel到熱

救唔掂火嘅話你仲點出去葬身火場啦

去燒烤時，對著個燒烤爐果一堆細火都好熱，如果成個廳着晒火咁燒，實在係九死一生。

其實話個女人唔睇實個B既其實有冇湊過BB ? 邊有可以咁好精神無時無刻睇住個B

多謝巴打稱讚

嘗試係YouTube 搵返段以前係港台睇過的講解片，我諗呢個post大部分人都需要俾三分鐘睇睇佢

自己個仔條命，會因為門柄太熱而放棄

西門子 made in Italy

咁佢場火唔係一下子燒到咁高溫㗎

你真係唔識嫁喎，唔可以同床但要同房嫁

所以我咪話未必救到囉 我純技術層面同你講 手柄熱唔燃係藉口 佢一係就諗個好d嘅藉口呃自己 一係認自己當時亂左做唔到最好 好過諗一個三歲細佬都知係on9嘅理由 然後自己都呃唔到日日就諗自己點救唔到人

33歲母親稱自己當時在睡房，開門查看才發現客廳陷火海，慌忙關門躲避

唔知佢間屋點構做啦 但如果無被block 火警果陣入廁所攞濕毛巾應該係standard procedure

房門都開唔到仲點行入廁所拎濕毛巾呀

買淘寶嘢比自己仔女個啲真係

有可能係鋰電，支那好多音樂盒都係內置鋰電，如果附近有雜物，鋰電一有事上黎真係可以全屋燒晒！

呢d 人咪我上面講果d
幻想 想像電影/動漫入面d 情節咁 代入自己係果個環境入面 講都咁容易囉

一開始係開到，佢閂番，跟住定左落黎先醒起個B仲係出面呀。再出去已經開唔到。

其實想問吓啲鋰電池，如果耐唔用（冇電），就咁放喺度唔搞佢會唔會好危險？

你有冇試過真係遇到突發情況
eg 撞車 前面有雜物向你壓落黎等等

條友冇任何防護, 見到都驚

鋰電池唔用應該拆左落黎放係安全位置
之前巴蕉扇都有好幾單爆炸事件

有陣時啲尿袋唔知放咗喺邊

屋企有好多電子書bb電動車 即刻好撚驚

要睇點解著火喎
你又唔知點解著，陣間原來係漏電
你用水救就係咁先

佢問試下燒熱隻鑊, 然後你敢唔敢放隻手上去?
如果咁做就救到自己個仔 都唔敢 仲唔陰鳩公？
佢條問題問拎條命換個仔既命 敢唔敢， 咁我就唔會作評論

會，就算放晒電，仍然可以產生巨大殺傷力，係來自佢內在化學結構..

打拳每中一下拳都係突發情況 我唔會賴佢拳套太sharp distract我 我廢就係廢

1歲唔應該同房。
少啲連登，多啲Google la.

咁因咩原因唔好同房呢又？

唔同房，個b喊又聽唔到，俾被come住口鼻又唔知

棄車保帥

訓個陣有機會壓到佢 多數會俾佢自己訓 反正有咩事佢會9叫

凍氣軍師典範

點解聽唔同呢？
同房瞓對減少被窒息有咩幫助？ 唔瞓覺睇住？定係BB 少少聲音起身望一望？
不如你講下BB同房值到咩條件才分房瞓？定係你意見係一直同房？